\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{Proyecto Deflacion polinomial }
\author{Maria Jose Alarcon Martinez de la Muria.}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{introduccion}
Suponga que se determina la raiz de un polinomio de n-esimo grado. Si se repite el procedimiento para localizar la raiz, puede encontrarse la misma raiz. Por lo tanto, seria adecuado eliminar la raiz encontrada antes de continuar. A este proceso de eliminar la raiz se le llama deflacion polinomial. \\

La deflacion polinomial se define como el procedimiento de descomponer un polinomio de la forma: \\


              Pn(x) = (x - xi)P(n-1)(x)                                              (4.8) \\

    
       y en donde P(n-1)(x) esta dado por: \\
 
           
              P(n-1)(x) = (b(n-1))(x'(n-1)) + (b(n-2))(x'(n-2)) + · · · + b1x + b0                  (4.9) \\


 \subsection{aplicaciones}
   Sus aplicaciones en la ingenieria y las ciencias son : \\

  \begin{enumerate}

   \item{Un ejemplo de aplicacion lo podemos ver en un ejemplo aplicado a un polinomio de cuarto grado}
         
        El polinomio esta dado por: \\


                  P4(x) = a4x4 + a3x3 + a2x2 + a1x + a0                                   (4.10) \\

      
       y del cual se ha determinado una raız xr. Esta raız puede factorizarse usando la ecuacion ecuacion 4.8 y al realizar el producto entre el monomio y el polinomio residual se obtiene: \\


               P4 = (x-xr)(b3x3 + b2x2 + b1x + b0) \\

                  = b3x4 + (b2 - b3xr)x3 + (b1 - b2xr)x2 + (b0 - b1xr)x - b0xr            (4.11) \\


       en donde los coeficientes bi definen el polinomio residual. Para determinar los valores de los bi se igualan los coeficientes de 4.10 con 4.11: \\


                  a4 = b3 \\
                  a3 = b2 - b3xr \\
                  a2 = b1 - b2xr                                                           (4.12)   \\
                  a1 = b0 - b1xr \\
                  a0 = -b0xr\\


       y se despejan los bi con lo que se obtiene: \\


                  b3 = a4 \\
                  b2 = a3 + b3xr                                                           (4.13) \\
                  b1 = a2 + b2xr \\
                  b0 = a1 + b1xr \\


       Este resultado se puede generalizar mediante una relacion recursiva dada por: \\


                 b(n-1) = an \\

                  bi = a(i+1) + b(i+1)*xr, i = 1, 2, . . . ,(n-2)                              (4.14) \\


       la cual facilmente se puede implementar en un lenguaje de programacion. \\


  \end{enumerate}

 \subsection{videos}
   Ejemplos de videos se encuentra en las siguientes urls : \\

   \url{https://www.youtube.com/watch?v=uDUr3TKE8IQ}

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se realizara la division sintetica del polinomio entre el polinomio (x-1) : \\

                  P4(x) = (x*x*x*x) + 6*(x*x*x) + 7*(x*x) - 6*x - 8 \\             
          

 \subsection{dataset}
  
   Los coeficientes de P4(x) son: \\
 

\begin{tabular}{rc}
  coef  & valor  \\
  \hline
  a4 &  1 \\
  a3 &  6 \\
  a2 &  7 \\
  a1 & -6 \\
  a0 & -8 \\
 \end{tabular}

  y los coeficientes del polinomio reducido se obtienen al aplicar las expresiones consignadas en la ecuacion 4.14:  \\


 \begin{tabular}{c c c}
  Coeficiente  & Expresion & Valor \\
  \hline
  b3 &  b3 = a4 & 1 \\
  b2 &  b2 = a3 + b3*X & 6 + (1) x (1) = 7  \\
  b1 &  b1 = a2 + b2*x & 7 + (7) x (1) = 14 \\
  b0 &  b0 = a1 + b1*x & -6 + (14) x (1) = 8 \\
 \end{tabular}


 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se se grafico con los datos de la tabla.. y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [-15:15] (x*x*x) + 7*(x*x) + 14*x + 8
   gnuplot> set terminal  png
   gnuplot> set output "graph1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}

 
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics{graph1}
  \end{figure}

  \newpage


\section{Experimento}
  Para validad se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}
    #include <iostream>
    using namespace std;
    double poli(double x, double b3, double b2, double b1, double b0)
  {
    double resultado = 0;
    for (double x=-15; x<=15; x+=0.01)
  {
    double a4 = 1;
    double a3 = 6;
    double a2 = 7;
    double a1 = -6;
    double a0 = -8;
    double b3 = a4;
    double b2 = a3 + (b3*x);
    double b1 = a2 + (b2*x);
    double b0 = a1 + (b1*x);

    resultado = b3*(x*x*x) + b2*(x*x) + b1*x + b0;
    cout << x << " " << resultado << endl;

  }

    return resultado;
  }
    int main(int argc, char **argv)
  {
    double funcion=0;
    double x;
    double b3;
    double b2;
    double b1;
    double b0;
  
    funcion = poli(x, b3, b2, b1, b0);


  }


  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ metodo.cpp -o metodo
   ./metodo  > datos.dat 

  \end{verbatim}

  y se genero el siguiente archivo de salida y algunos de los datos son:

  \begin{verbatim}
  -15 -9666
  -14.99 -9644.28
  -14.98 -9622.58
  -14.97 -9600.93
  -14.96 -9579.3
  -14.95 -9557.7
  -14.94 -9536.14
  -14.93 -9514.61
  -14.92 -9493.11
  -14.91 -9471.65
  -14.9 -9450.22
  -14.89 -9428.81
  -14.88 -9407.45
  -14.87 -9386.11
  -14.86 -9364.8
  -14.85 -9343.53
  -14.84 -9322.29
  -14.83 -9301.08
  -14.82 -9279.91
  -14.81 -9258.76
  -14.8 -9237.65

  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   usando gnuplot se graficaran datos.dat se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}

      
\begin{figure}[h]
 \includegraphics{graph2}
\end{figure}

\newpage

 \subsection{validacion}
   
 Podemos observar que las graficas obtenidas son iguales entre si, por lo cual podemos concluir que la funcion del  metodo utilizado en el programa de C++ esta correctamente utilizado y que los resultados son los correctos. Ya que se utilizaron dos formas (programa en C++ y gnuplot)  de validar la misma funcion.

\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item project2.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item project2.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item metodo.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item graph1.png y graph2.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 Como conclusion de este experimento podemos recalcar que no es un metodo complejo. Con los valores iniciales que se obtienen del problema y realizando las operaciones correspondientes de acuerdo a la ecuacion base es sencillo obtener el resultado de la deflacion polinomial que es en si una division entre polinomios. \\

Ya se comprobo con distintos metodos de resolucion de problemas el resultado de un problema de muchos, que resulto siendo correcto. 

\end{document}

